# machine_learning

machine_learning programs

ロジスティック回帰モデルのパラメータ推定を最急降下法で行うプログラム．

可能な限り行列演算で計算する場合と，for文を使って計算する場合の処理速度の比較用に2つのプログラムを用意


・gd_fast.py → 可能な限り行列演算で計算する

・gd_slow.py → for文を使って計算する


どちらも実行時に引数を二つ渡す


1，データ数(10, 100, 1000, 10000, 100000, 1000000, 10000000のどれか)

2，学習回数(任意の値)


実行コマンド例：
time python gd_fast.py 10000 100

(データ数10000で100回パラメータ更新する)